\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}
\title{Beitragsordnung}
\subtitle{des Vereins "Chaos inKL. e.V."}
\author{}
\date{}
%% PDF SETUP
\usepackage[pdftex, bookmarks, colorlinks, breaklinks,
pdftitle=\title,pdfauthor={cd /kl},plainpages=false]{hyperref}  
\hypersetup{linkcolor=blue,citecolor=blue,filecolor=black,urlcolor=blue,plainpages=false} 
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Use URW Garamond No. 8 as a default font. (getnonfreefonts)
\usepackage[urw-garamond]{mathdesign}
%\renewcommand{\rmdefault}{ugm}
% Optima as a sans serif font.
\renewcommand*\sfdefault{uop}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
% Recalculate page setup based on new font.
\KOMAoptions{DIV=last}
\usepackage{todonotes}
\pagestyle{plain}

\renewcommand*\thesection{\S~\arabic{section}}

\begin{document}
\maketitle

\noindent Gemäß §6 der Satzung des Vereins "`Chaos inKL. e.V."'
haben Mitglieder die von der Mitgliederversammlung
festgelegten Beiträge zu entrichten. Das Nähere bestimmt die
nachstehende, von der Mitgliederversammlung am 10.01.2012 mit Wirkung ab
dem 10.01.2012 beschlossene Beitragsordnung.

\section{Aufnahmebeitrag}
\begin{enumerate}
	\item Der Aufnahmebeitrag wird bei Aufnahme in den Verein fällig. Er ist bei Stellung des Aufnahmeantrages einzuzahlen. Im Falle, dass der Vorstand den Aufnahmeantrag ablehnt, wird der Aufnahmebeitrag erstattet.
	\item Der Aufnahmebeitrag beträgt EUR 10,-.
	\item Die Mitgliedschaft beginnt, sobald der Aufnahmeantrag angenommen wurde und Aufnahmegebühr und Mitgliedsbeitrag bezahlt wurden.
\end{enumerate}

\section{Mitgliedsbeitrag}
\begin{enumerate}
	\item Doppelmitglieder entrichten den in \ref{dmbeitrag}.\ref{dmbeitragbetrag} festgelegten Beitrag.
	\item Die Mitglieder des Vereins, welche keine Doppelmitgliedschaft gewählt haben, haben einen jährlichen
    Mitgliedsbeitrag von EUR 360,- zu entrichten.
	\item Der Mitgliedsbeitrag kann jährlich vollständig oder
    halbjährlich zur Hälfte entrichtet werden.
	\item Der Beitrag ist binnen vier Wochen nach Annahme des Aufnahmeantrages und folgend jeweils im Januar eines neuen Jahres unaufgefordert auf das Vereinskonto einzuzahlen. Bei halbjährlicher Zahlungsweise ist der Betrag jeweils im Januar und Juli zu entrichten
	\item Bei Aufnahme eines Mitgliedes nach dem 30.6. eines Jahres ermäßigt sich der Beitrag für das laufende Jahr um die Hälfte des Jahresbeitrags.
	\item Im Falle nicht fristgerechter Entrichtung der Beiträge ruht die Mitgliedschaft. Des weiteren wird für jede schriftliche Mahnung eine Bearbeitungspauschale von EUR 5,- erhoben.
	\item Die Mitglieder halten ihre Mitgliedsdaten aktuell. Vorzugsweise
    werden Änderungen an die E-Mailadresse
    verwaltung@chaostreff-kaiserslautern.de mitgeteilt. 
\end{enumerate}

\section{Doppelmitgliedschaft}\label{dm}
Der Verein "`Chaos inKL. e.V."' bietet seinen Mitgliedern die Option, eine Doppelmitgliedschaft mit dem Chaos Computer Club e.V. (CCC e.V.) einzugehen. Der Verein "`Chaos inKL. e.V."' übernimmt die Organisation der Mitgliedschaft, die sonst dem Mitglied obliegen würde.

\subsection{Beiträge}\label{dmbeitrag}
\begin{enumerate}
	\item \label{dmbeitragbetrag}Für Mitglieder, die die Doppelmitgliedschaft wählen, beträgt der Jahresbeitrag für den Verein "`Chaos inKL. e.V."' EUR 355,-.
	\item Mitgliedsbeitrag und Aufnahmegebühr des CCC e.V. richten sich nach dessen jeweils gültiger Beitragsordnung.
\end{enumerate}

\subsection{Organisation}
\begin{enumerate}
	\item Mitglieder, die die Doppelmitgliedschaft wählen, sind Mitglieder beider Vereine mit sämtlichen Rechten und Pflichten.
	\item Doppelmitglieder bezahlen die Mitgliedsbeiträge für beide Vereine an den Verein "`Chaos inKL. e.V."'. Dieser leitet den Beitrag an den CCC e.V. weiter.
	\item Der Verein "`Chaos inKL. e.V."' übermittelt die für die Mitgliederverwaltung notwendigen personenbezogenen Daten (Name, Anschrift, ggf. Nachweis für Ermäßigung) an den CCC e.V.
	\item Endet die Mitgliedschaft im Verein "`Chaos inKL. e.V."', besteht die Mitgliedschaft im CCC e.V. unabhängig weiter. In diesem Fall muss die Mitgliedschaft im CCC e.V. durch das Mitglied selbstständig weiterorganisiert werden.
	\item Die Mitgliedschaft im Verein "`Chaos inKL. e.V."' ist unabhängig von der Mitgliedschaft im CCC e.V.
\end{enumerate}

\section{Ausnahmen}
Auf Antrag kann der Vorstand in begründeten Ausnahmefällen für einzelne Mitglieder Ausnahmen von dieser Beitragsordnung beschließen.

\end{document}
