\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}
\title{Beitragsordnung}
\subtitle{des Vereins "`Chaos inKL."'}
\author{}
\date{XX. Y ZZZZ}
%% PDF SETUP
\usepackage[pdftex, bookmarks, colorlinks, breaklinks,
pdftitle=\title,pdfauthor={cd /kl},plainpages=false]{hyperref}  
\hypersetup{linkcolor=blue,citecolor=blue,filecolor=black,urlcolor=blue,plainpages=false} 
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Use URW Garamond No. 8 as a default font. (getnonfreefonts)
\usepackage[urw-garamond]{mathdesign}
%\renewcommand{\rmdefault}{ugm}
% Optima as a sans serif font.
\renewcommand*\sfdefault{uop}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
% Recalculate page setup based on new font.
\KOMAoptions{DIV=last}
\usepackage{todonotes}
\pagestyle{plain}

\renewcommand*\thesection{\S~\arabic{section}}

\begin{document}
\maketitle

\noindent Gemäß §6 der Satzung des Vereins "`Chaos inKL."'
haben Mitglieder die von der Mitgliederversammlung
festgelegten Beiträge zu entrichten.  Das Nähere bestimmt die
nachstehende, von der Mitgliederversammlung am XX.YY.ZZZZ mit Wirkung ab
dem XX.YY.ZZZZ beschlossene Beitragsordnung.

\section{Aufnahmebeitrag}
\begin{enumerate}
	\item Der Aufnahmebeitrag wird bei Aufnahme in den Verein fällig. Er ist bei Stellung des Aufnahmeantrages einzuzahlen. Im Falle, dass der Vorstand den Aufnahmeantrag ablehnt, wird der Aufnahmebeitrag erstattet.
	\item Der Aufnahmebeitrag beträgt EUR 10,-.
\end{enumerate}

\section{Mitgliedsbeitrag}
\begin{enumerate}
	\item Die Mitglieder des Vereins haben einen jährlichen
    Mitgliedsbeitrag von EUR 120,- zu entrichten.
	\item Der Mitgliedsbeitrag kann jährlich zu EUR 120,- oder
    halbjährlich zu EUR 60,- entrichtet werden.
	\item Der Beitrag ist binnen vier Wochen nach Annahme des Aufnahmeantrages und folgend jeweils im Januar eines neuen Jahres unaufgefordert auf das Vereinskonto einzuzahlen. Bei halbjährlicher Zahlungsweise ist der Betrag jeweils im Januar und Juli zu entrichten
	\item Bei Aufnahme eines Mitgliedes nach dem 30.6. eines Jahres ermäßigt sich der Beitrag für das laufende Jahr um die Hälfte des Jahresbeitrags.
	\item Im Falle nicht fristgerechter Entrichtung der Beiträge ruht die Mitgliedschaft. Des weiteren wird für jede schriftliche Mahnung eine Bearbeitungspauschale von EUR 5,- erhoben.
	\item Die Mitglieder halten ihre Mitgliedsdaten aktuell. Vorzugsweise
    werden Änderungen an die E-Mailadresse
    verwaltung@chaostreff-kaiserslautern.de mitgeteilt. 
\end{enumerate}

\section{Ausnahmen}
Auf Antrag kann der Vorstand in begründeten Ausnahmefällen für einzelne Mitglieder Ausnahmen von dieser Beitragsordnung beschließen.

\end{document}
